澳洲昆士蘭大學中國教材曝光 香港「反送中」照片標題為「這是恐怖主義嗎？ 」

多家澳大利亞媒體週一 (10月14日) 紛紛報導中國政府如何運用孔子學院在昆士蘭大學開課，並透過教授中國的政策來強化其影響力。 德國之聲取得了課程所用的教材內容，並獨家訪問到修課學生，請他講述課程內容所產生的爭議。

(德國之聲中文網) 根據澳大利亞廣播公司10月14日報導，昆士蘭大學的部分中國課程內容被質疑是由法律設立於該校的孔子學院共同研發出來的。 消息一出，引發澳大利亞社會一片譁然。

德國之聲透過一名修課的學生，取得了「認識中國」的教學內容，其中介紹中國恐怖主義與反恐法律的單元中是由法學院教授李恩深博士教授，而課程內容含有不少爭議性的題目。 該教材的其中一張投影片，放了一張香港「反送中」示威者與警方發生衝突的照片，而該投影片的標題為「這是恐怖主義嗎？ 」

此外，該教材也運用中國地圖列出過去10年中國境內發生過的恐怖攻擊事件。 該地圖列出的4個事件分別是2009年的烏魯木齊騷亂、2013年北京天安門廣場三名維吾爾人開車衝入天安門廣場、2013年昆明車站攻擊事件以及2014年烏魯木齊車站爆炸案。

而在後面詳述恐怖主義的部分，該教材包含4張詳細介紹並解釋新疆「再教育營」政策的投影片。 首張投影片的標題為「中國的恐怖主義」。 內容強調新疆的維吾爾穆斯林參與了不少中國境內的恐怖活動，並解釋新疆長久以來存在威脅國內政治穩定的問題、以及多數維吾爾人據說與伊斯蘭國跟東突厥伊斯蘭運動有關連。

接著在下一張投影片，該課程列出中國的4大反恐政策，包含打壓 (新疆維穩行動)、判刑 (透過司法系統起訴恐怖份子)、控制 (透過關押來防止恐怖行動）、及合作 (與小區合作來預防反恐情節）。 其中，在解釋中國政府如何防範恐怖行動時，投影片詳細解釋中國政府透過行政關押、再教育營 (re-education camps) 來「防治恐怖主義」。

除了課程只陳述中國單方面的觀點，這名修課的學生還告訴德國之聲，昆士蘭大學副教授泰特 (Sarah Teitt) 在講解 「認識中國」課程的中國外交單元時，多次批評由澳大利亞政府資助的智庫澳大利亞戰略政策研究所總是「 危言聳聽」，並在講解南中國海爭端時聲稱，中國在南中國海的勢力擴張主要是由海南省政府主導，而原因是「海南省政府為了將漁業跟觀光業推往境外」。 這名學生認為泰特在教課的過程中，似乎刻意不提諸多媒體報導中國在南海的擴張一個主因是與拓展軍事影響力有關。

昆士蘭大學的中國課程

根據昆士蘭大學孔子學院的官方網站顯示，「認識中國」的課程是由該校經濟學系的瑪哈德凡 (R. Mahadevan) 負責統整，而她近期剛從孔子學院的總部漢辦得到了「認識中國」的獎學金。 在接受澳大利亞廣播公司訪問時，昆士蘭大學的發言人強調，該校孔子學院及該機構學術人員並未參與昆士蘭大學的課程設計與管理。 此外，昆士蘭大學校長霍伊則是在電視訪談中表示，大學開設與中國相關的課程是很合理的事。

他告訴澳廣的主持人：「由於澳洲處在亞太地區，而中國即將成為這個區域最大的經濟體，所以我認為在昆士蘭大學開設與中國的政治與經濟相關的課程，讓學生對這些議題有基本認識是很合理的。 然而，讓一個學校的孔子學院來教授這樣的課程並不合理，而昆士蘭大學的孔子學院並未參與這個課程的設計與教授。 」

孔子學院在昆士蘭大學協助開辦的課程還包含「在快速變化世界中的中國」，而該課程的官方介紹提到希望讓學生深度瞭解中國如何在變化快速的世界中參與國際事務，以及透過批判性的方式檢視中國的國際與外交政策。

課程簡介寫道：「本課程將探討中國在全球對抗安全挑戰的進程中，具有多大的影響力。 」此外，昆士蘭大學的孔子學院也在該校開設翻譯、口譯、音樂及一門名為「瞭解中國」的政策課程。 「認識中國」是孔子學院與昆士蘭大學經濟學院共同開辦的課。

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。

澳洲唔係染紅咗好耐啦咩

好多紅色資本
但啲人唔紅就得
(當然都已經好多強國人去咗讀書同移民)

中華人民共和國澳大利亞特別行政區

這是恐怖主義嗎？

kick all chinese away from australia

移民要有錢 而強國人早幾年真係好多黑錢 洗白後入曬西方國家 搞埋移民

發覺奶左野
教育部已經查緊
New south wales已經叫停左

Good to know.

要停校啦
送走所有中國間諜

Uq我屌你老母

#anti-chinazi

Btw, 想讀 邊度仲有得讀

啲支那二世祖冇乜邊個真係讀書
絕大部份移民都係靠洗黑錢投資移民

就算冇投資移民 畢業後有秘技用錢買僱主擔保
我地香港人唔及佢地有咁既人脈同金錢
技術移民分數都唔夠佢地高
當然都睇你讀咩科

應該要立即趕個教授出境